「集思廣益」點解藥水一定要咁難飲？

細個病，次次一定有兩/三支藥水！
仆街，支支都難飲都痴線。
尤其是可樂/士多啤梨，飲完佢嘔返晒出來

究竟點解藥水唔可以整成無味/好味啲？

因為苦口良藥

我細個會溝埋飲
唔難飲

點樣溝，諗起隻味都想嘔

睇邊隻姐
都有好飲嘅

好飲會比小朋友當果汁飲

我明啊，但係我飲完藥，又嘔出嚟根本冇意思

道友

邊個講 咳水

我而家見 粉紅色既藥水 都會想嘔

飲得多傷身

令人唔想飲，專登整到難飲

屌 肚屙飲個枝白色沙沙地嘅先最難飲 沒有之一

好飲果隻變左可樂

因為D藥味點溝都係咁難飲

1，有好多藥嘅API 已經好難飲，加極糖同香料都係咁。

2，藥水本身要夠「傑」，齋糖漿唔夠嘅話會落唔同種類嘅增稠劑。

3，有啲藥撈完出嚟都仲係好味，為防止啲人拎嚟當糖水飲會上癮或者唔覺意over dose，所以加少量令人反胃嘅添加劑

以免誤服掛

好似痰嘅感覺

成日都係好假既提子味

聽講最早期可樂係藥黎
以前樂多孕婦飲左佢就唔會嘔
可樂煲薑係醫感冒
唔知係咪為左賣多d所以而家既可樂已經唔係藥仲好冇益

係咪退燒藥

其實仲有一樣，就係堆香料嚟嚟去去都係嗰幾隻有approval(例如萬惡嘅提子同士多啤梨(其實佢哋係同一隻味嚟)，好啲啲嘅橙皮味)，唔會有商家去研究新種或好味少少嘅添加劑。

仲有支好似係比小朋友醫發燒 粉紅色 要放雪櫃又係難飲到痴線

嗰啲抗生素真係最難飲 仲要飲晒

等你班仆街下次仲敢病

問下有無啲無落味ga藥水囉
應該係要ph值中性唔好影響到藥性
不過又做唔到易入口

應該係calpol？
成日飲已經唔怕
以前一飲完即刻刷牙

嗰d已經算係咁
有支叫“馬尿“嘅咳水臭到
聞到都想嘔
但止咳真係好好

因為驚人上癮
最難飲一定係粉紅色，果陣味過一個鍾都仲係到

黃色杰杰地個進先一絕

唔加薄荷還好, 加左難飲左n倍

個支好似panadol嚟 以前發燒個時醫生好似比過枝嚟飲
真係唔明點解藥廠出嘅正正常常 甜甜地
但係醫生開嘅藥水真係又苦又難飲，好似啲藥粉開咁

呢枝真係極品，聞之色變，依家仲有冇出？

馬尿我反而ok

細個飲藥水會揀味 要飲左可樂味先飲士多啤梨味 一支支勁乖飲哂
大個諗返都痴撚線

其實真係有可樂味咩
可能因為d藥水味的影響
有d聲稱係士多啤梨味的糖我都會叫佢做藥水味

屌你老味食食下飯見到你呢句差d嘔

睇顏色分

我參考左「完全自殺手冊」入面用煙油自殺既一個方法，用落飲中藥到，比我成功左解決中藥苦既問題！

中藥是苦，咁紅茶，奶茶，咖啡也本來是苦，咁佢地點解決呢？

就係加大量奶及糖，咁就會變左好易入口，我用呢招對付苦到仆街既中藥，比我成功咁克服左！（克服埋右）

飲過

寧願飲難飲藥水
唔識吞藥丸次次食藥都好辛苦

我覺得避爾咳係例外
飲落唔算太苦
飲完之後有種涼涼哋嘅感覺

細個好中意飲咳藥水

係咪黃色嗰支 每次飲完都好確喉

橙色退燒
黃色收鼻水
粉紅色咳水
白色抗生素
呢幾隻味到依家都記得 諗起都想嘔

好詳細既顏色

細個成日病所以好記得 但聽講大佬係黑佬既咳水 不過我未試過

自膠 黑色

好多隻咳水都係黑色
不過食慣左已經唔驚

冇飲過白色
印象中橙色最易入口
黃色叫入到口但係陣藥水味甜到反胃
粉紅色又傑又苦 次次飲到一半都會反胃嘔返出黎
黑色唔算太難飲
我會排橙>黑>>>>黃>>>>>>>>>>>>>粉紅

最慘係要一次過飲哂幾隻
頂得住黑色黃色 最後過唔到粉紅色尾關 轉頭就嘔返出黎 = 冇飲過
果種反胃感細路仔好難忍到唔嘔
次次都愈飲愈病

粉紅色隻退燒最難飲

以前細個記得冇咁難飲
仲係甜甜地
細個唔識野有時會偷飲俾阿媽發現收埋左
可能多左投訴依家d 藥水變得好難飲
俾親"馬尿"我都情願唔飲放係雪櫃俾家人病果陣佢地飲

我細個係連聞到藥水陣味都會嘔
好彩宜家大左好左d

通常叫醫生唔好開藥水

你叫我食十粒藥都得
垃圾藥水就真係唔得

馬尿真係好難飲
入口少少甜 之後好咸
浸味超怪 諗起都想嘔
不過好work係真

因為人係犯賤既動物，苦你先覺得有益，貴你先覺得值。

退燒果隻， 退燒黎講依隻叫無咁難飲
黑色果隻退燒先仲難飲

呢個真係冇得駁 細個飲過一次驚到而家

細個老母將啲粉紅色藥水倒落碗粥度呃我話係士多啤梨粥

白色嗰隻

因為太難飲，所以我一定揀藥丸

我細個嗰陣飲過有隻好好飲
係水蜜桃味

講真真係寧願佢唔好調味
就咁原本既苦味仲好

D乜撚野士多啤梨味真係屌你老母

最撚難飲係腸胃炎嗰陣有支白色杰杰地嘅藥水 到而家都好易忍唔住嘔返出嚟

有冇巴打試過可樂溝咳水？
新聞話同吸毒一樣
不過我細個咁做又冇乜事
利申：次次傷風感冒就食乜藥都冇效 唔知關唔關事

細個飲過支透明色，好似七喜咁嘅味
每日都好期待飲藥

我細個又唔會怕食藥

白色杏仁味嘔心到爆炸
難飲不特止 個口感好核突
又稠又沙
諗起都想嘔

消炎藥黎
個蓋反方向扭
杏仁味